《**大搜查線**》（原題：），為在1997年1月至3月在日本[富士电视台播出的电视剧](../Page/富士电视台.md "wikilink")，由[织田裕二主演](../Page/织田裕二.md "wikilink")。《大搜查线》成為日本史上最受歡迎的[電視劇集與](../Page/電視劇.md "wikilink")[電影系列之一](../Page/電影.md "wikilink")，亦為带有革新性的警察职場剧，引发了巨大的社会回响。

## 作品介紹

《大搜查线》是富士电视台于1997年制作播映的电视剧，首播时收视率大约在18%左右。其实此剧一开始收视率并不出色，但随着口碑效应的蔓延，到了后期人气渐渐越来越旺；此后随着重播，积聚的回响更是越来越大。

由於電視劇大受歡迎，因此[富士電視台後來又陸續推出了多部特別篇](../Page/富士電視台.md "wikilink")（Special）、番外篇（迷你劇、舞台劇）、延伸篇（The
Odoru Legend
Continues），並於1998年、2003年、[2010及](../Page/2010.md "wikilink")[2012推出了四部](../Page/2012.md "wikilink")[電影版](../Page/電影版.md "wikilink")。1998年的《大搜查线
THE MOVIE：湾岸署史上最恶的三日》票房收入达到101亿日元。2003年的《大搜查線 THE MOVIE
2：封鎖彩虹橋》更是以173.5亿日元的票房收入成为日本真人電影的票房紀錄保持者，亦是已故碇矢長介（飾演和久平八郎）的遺作。

7年後，第三部電影版《大搜查線THE MOVIE
3：全面動員》于2010年7月3日正式上映，並加入許多新角色，為第四部的發展埋下伏笔，并同时决定与第四部连作，以及以第四部作为结束。第四部電影《大搜查線THE
FINAL 新的希望》于2012年9月7日上映，為這個歷時15年經久不衰的人氣系列畫上最後的句點，同時是飾演中西修的小林進的遺作。

《大搜查線》與過去傳統日本的刑警劇，在風格上有很大的不同。它並不去特別強調傳統刑警劇最常見之凶殺、懸疑、推理、槍戰、警匪鬥智、破案英雄……等元素，反而側重於描寫地方基層小員警的甘苦與哀樂，同时也反映出一些警政界的不合理現象与制度，如官僚主义问题、民事不介入问题等。本剧中的案件多为现实生活中基层警署的工作百态，也只是起到辅助作用，本剧自始至终都是以主角青岛俊作和他的工作单位-湾岸署为中心，描写警察自己的工作生活以及各种工作生态，在幽默有趣之下又有许多本质真实与贴近生活打动人心之处。

## 全系列作品

以下是主要的《大搜查線》作品：

  - 電視劇集
      - 《大搜查線》（1997年1月7日～1997年3月18日），共11集

<!-- end list -->

  - 電視特別篇
      - 《大搜查線 歲末特別警戒 Special》（1997年12月30日）
      - 《大搜查線 秋季犯罪撲滅 Special》（1998年10月6日）
      - 《大搜查線 THE LAST TV 上班族刑警與最後的棘手事件》（2012年9月1日）
          - 《深夜的大搜查線1》（番外篇）（1998年10月12日～16日），共5集的迷你短劇
          - 《深夜的大搜查線2》（番外篇）（2003年7月14日～18日），共5集的迷你短劇
          - 《深夜的大搜查線3》（番外篇）（2010年6月28日～7月1日），共5集的迷你短劇
          - 《深夜的大搜查線THE FINAL》（番外篇）（2012年9月3日～9月6日）
          - 《灣岸署婦警物語 初夏交通安全
            Special》（番外篇）（1998年6月19日）主演：[內田有紀](../Page/內田有紀.md "wikilink")
          - 《大漢城線》（番外篇）（2001年9月21日）
          - 《前日も交渉人 真下正義》（2005年5月6日）
          - 《踊るレジェンドドラマスペシャル逃亡者 木島丈一郎》（2005年12月10日）
          - 《踊るレジェンドドラマスペシャル弁護士 灰島秀樹》（2006年10月28日）
          - 《踊るレジェンドドラマスペシャル警護官 内田晋三》（2007年1月27日）

<!-- end list -->

  - 電影
      - 《大搜查線 THE MOVIE ：灣岸署史上最惡之三日》《BAYSIDE SHAKEDOWN》（1998年10月31日）
      - 《大搜查線2 THE MOVIE 2：封鎖彩虹橋》《BAYSIDE SHAKEDOWN 2》（2003年7月19日）
          - 《大搜查線 BAYSIDE SHAKEDOWN 2》（《大搜查線 THE MOVIE
            2》為海外上映用重新剪接編輯的版本，2003年12月20日）
      - 《大搜查線3 THE MOVIE 3：全面動員》《BAYSIDE SHAKEDOWN 3》（「踊る大搜查線 THE MOVIE3
        ヤツらを解放せよ！」 2010年7月3日）
      - 《大搜查線4 THE MOVIE 4：終極偵查》《BAYSIDE SHAKEDOWN 4：THE FINAL》（「踊る大搜查線
        THE FINAL 新たな希望」 2012年9月7日）
      - 延伸系列（THE ODORU LEGEND CONTINUES）
          - 《交涉人 真下正義》（2005年5月7日）
          - 《嫌疑犯 室井慎次》（2005年8月27日）

<!-- end list -->

  - 配信短剧

《係長 青島俊作 THE MOBILE 事件は取調室で起きている\!》（2010年6月1日 - 7月9日） 《係長 青島俊作2
事件はまたまた取調室で起きている\!》（2012年8月27日 - ）

  - 舞台劇
      - 《舞台も踊る大捜査線 ザッツ\!\! スリーアミーゴス》（2003年8月15日 - 17日）

<!-- end list -->

  - 遊戲
      - NDS《大搜查線 THE GAME：潛入潛水艇吧！》(《大搜查線 THE GAME 潜水艦に潜入せよ！》，2010年7月15日)

## 參與角色

以下人物角色的警察階級是以電影版THE FINAL為準。

### 灣岸署

  - 青島俊作 （[織田裕二](../Page/織田裕二.md "wikilink")）
    \[-{}-[警視廳灣岸署刑事課強行犯係係長](../Page/東京灣岸警察署.md "wikilink")・[警部補](../Page/警部補.md "wikilink")
  - 恩田堇 （[深津繪里](../Page/深津繪里.md "wikilink")）
    \[警視廳灣岸署刑事課盗犯係・[巡查部長](../Page/巡查部長.md "wikilink")\]
  - 和久平八郎（已故）（[碇矢長介](../Page/碇矢長介.md "wikilink")）
    \[原警視廳灣岸署刑事課・指導員（退休前任灣岸署刑事課強行犯係・巡査長）\]
  - 真下正義 （中山裕介） \[警視廳灣岸署署長・[警視正](../Page/警視正.md "wikilink")\]
  - 真下（舊姓: 柏木）雪乃（[水野美紀](../Page/水野美紀.md "wikilink")）
    \[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・巡査部長（產假中）\]
  - 神田總一朗 （[北村總一朗](../Page/北村總一朗.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署・指導員（前署長）\]
  - 秋山春海 （[齊藤曉](../Page/齊藤曉.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署・指導員（前副署長）\]
  - 袴田健吾 （[小野武彦](../Page/小野武彦.md "wikilink")）
    \[警視廳灣岸署副署長・[警視](../Page/警視.md "wikilink")\]
  - 魚住二郎 （佐戶井けん太） \[警視廳灣岸署刑事課課長・\[\[警部\]
  - 中西修 （小林すすむ） \[警視廳灣岸署刑事課盗犯係係長・警部補\]
  - 緒方薫 （[甲本雅裕](../Page/甲本雅裕.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課盗犯係・巡査部長\]
  - 森下孝治 （[遠山俊也](../Page/遠山俊也.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・巡査部長\]
  - 栗山孝治 （[川野直輝](../Page/川野直輝.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・\[\[巡査\]
  - 王明才 （[瀧藤賢一](../Page/瀧藤賢一.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・研修生\]
  - 和久伸次郎 （[伊藤淳史](../Page/伊藤淳史.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・巡査部長\]
    (和久平八郎外甥)
  - 篠原夏美 （[内田有紀](../Page/内田有紀.md "wikilink")）\[警視廳灣岸署刑事課強行犯係・巡査部長\]
  - 山下圭子 （[星野有香](../Page/星野有香.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署観光者相談係・巡査長\]
  - 渡邊葉子 （星川なぎね） \[警視廳灣岸署観光者相談係・巡査長\]
  - 吉川妙子 （兒玉多惠子） \[警視廳灣岸署観光者相談係・巡査長\]
  - 仙波系長 （[前原實](../Page/前原實.md "wikilink")） \[警視廳灣岸署刑事課暴力犯係係長・警部補\]

### 警察廳

  - 室井慎次 （[柳葉敏郎](../Page/柳葉敏郎.md "wikilink")）
    \[警察廳長官官房審議官・[警視監](../Page/警視監.md "wikilink")\]
  - 池神静夫 （[津嘉山正種](../Page/津嘉山正種.md "wikilink")） \[警察廳長官\]
  - 安住武史 （大和田伸也） \[警察廳次長・警視監\]
  - 榊原審議官 （中原丈雄） \[警察廳長官官房審議官（刑事局擔當）・警視監\]
  - 大村局長 （並樹史朗） \[警察廳警備局局長・警視監\]
  - 今野局長 （大河内浩） \[警察廳刑事局局長・警視監\]
  - 坂村課長 （[升毅](../Page/升毅.md "wikilink")）
    \[警察廳刑事局刑事企画課課長・[警視長](../Page/警視長.md "wikilink")\]
  - 橫山邦一 （[大杉漣](../Page/大杉漣.md "wikilink")）
    \[警察行政人事院・情報技術執行官→原警察廳警備局公安課課長・警視長\]
  - 新城賢太郎 （[筧利夫](../Page/筧利夫.md "wikilink")） \[警察廳組織改革審議委員・警視監\]
  - 沖田仁美 （[真矢美季](../Page/真矢美季.md "wikilink")） \[警察廳組織改革審議委員・警視長\]

### 警視廳

  - 新城賢太郎 （[筧利夫](../Page/筧利夫.md "wikilink")） \[警視廳刑事部特命係\]
  - 一倉正和 （小木茂光） \[警視廳刑事部捜査一課管理官・警視正\]
  - 沖田仁美 （[真矢美季](../Page/真矢美季.md "wikilink")） \[警視廳刑事部特命係\]
  - 木島丈一郎 （[寺島進](../Page/寺島進.md "wikilink")）
    \[警視廳刑事部捜査一課特殊犯捜査一係（SIT）係長・警視\]
  - 鳥飼誠一 （[小栗旬](../Page/小栗旬.md "wikilink")） \[警視廳刑事部捜査一課管理官・警視\]
  - 草壁中隊長 （高杉亘） \[警視廳警備部特殊急襲部隊（SAT）中隊長・警視正\]
  - 尾田克重 （[松重豐](../Page/松重豐.md "wikilink")） \[警視廳警備部特科車兩隊爆炸品處理班班長・警視\]
  - 倉橋大助 （ムロツヨシ） \[警視廳刑事部交渉課準備室（交渉人補）・警部補\]
  - 細川典文 （貴山侑哉） \[警視廳刑事部捜査一課、鳥飼の側近\]
  - 久瀬智則 （[香取慎吾](../Page/香取慎吾.md "wikilink")） \[警視廳刑事部捜査一課・警部\]
  - 小池茂 （[小泉孝太郎](../Page/小泉孝太郎.md "wikilink")） \[警視廳刑事部交渉課課長・警視\]
  - 淺尾裕太 （東根作壽英） \[警視廳刑事部捜査一課特殊犯捜査一係（SIT）・警部\]
  - 宮武久美子 （神野美紀） \[警視廳刑事部交渉課準備室CIC・警部\]
  - 渡邊敬祐 （石田剛太） \[警視廳刑事部交渉課準備室CIC・警部補\]
  - 三島希美 （清水智子） \[警視廳刑事部交渉課準備室CIC・警部補\]
  - 川野純一郎 （川邊久造） \[警視廳總監・[警視總監](../Page/警視總監.md "wikilink")\]
  - 吉田敏明 （神山繁） \[原警視廳副總監・[警視監](../Page/警視監.md "wikilink")\]
  - 安住副總監（大和田伸也） \[警視廳副總監 警視監\]
  - 島津部長 （浜田晃） \[警視廳生活安全部部長・警視長\]
  - 金子部長 （寺泉憲） \[警視廳總務部部長・警視長\]
  - 菅野部長 （矢島健一） \[警視廳警備部部長・警視長\]
  - 町屋忠正 （辻萬長） \[警視廳刑事部部長・警視長\]
  - 多田野部長 （河西健司） \[警視廳刑事部部長・警視長\]
  - 稻垣憲次 （段田安則） \[警視廳刑事部捜査一課強行犯捜査係管理官・警視\]
  - 大林中隊長 （隆大介） \[警視廳刑事部捜査一課第一特殊犯捜査（SIT）専任管理官・警視\]
  - 専修 （山下徹大） \[警視廳科学捜査研究所\]
  - 中央 （袴田吉彦） \[警視廳科学捜査研究所\]
  - 法政 （永堀剛敏） \[警視廳科学捜査研究所\]

### 其他警署

  - 神村誠一郎 （山崎樹範） \[新宿北警察署地域課・[巡査](../Page/巡査.md "wikilink")\]
  - 工藤敬一 （哀川翔） \[新宿北警察署 刑事課強行犯係・巡査部長\]

### 非警員

  - 津田誠吾 （[柄本明](../Page/柄本明.md "wikilink")）
    \[津田法律事務所所長・[律師](../Page/律師.md "wikilink")\]
  - 小原久美子 （[田中麗奈](../Page/田中麗奈.md "wikilink")） \[津田法律事務所・律師\]
  - 灰島秀樹 （[八嶋智人](../Page/八嶋智人.md "wikilink")） \[灰島法律事務所所長・律師\]
  - 篠田真一 （[吹越滿](../Page/吹越滿.md "wikilink")） \[灰島法律事務所・律師\]
  - 窪園行雄 （佐野史郎） \[東京地方檢察廳・[檢察官](../Page/檢察官.md "wikilink")\]
  - 千田實 （野元學二） \[東京地方檢察廳・檢察事務官\]
  - 片岡文彦 （[國村隼](../Page/國村隼.md "wikilink")） \[東京TTR總合司令室・總合指令長\]
  - 矢野君一 （[石井正則](../Page/石井正則.md "wikilink")） \[東京TTR・公關主任\]
  - 熊沢鉄次 （[金田龍之介](../Page/金田龍之介.md "wikilink")） \[東京TTR・引線人\]
  - 壽司屋店東（[六平直政](../Page/六平直政.md "wikilink")）\[灣岸署管轄區內壽司屋・主廚\]
  - 鵜飼美津子 （[森口瑤子](../Page/森口瑤子.md "wikilink")） \[東京都世田谷區笹塚小料理「笹美」・女主廚\]

## 劇情介紹

**電視劇**

  - **第1話『上班族刑警，與最初的棘手案件』**（1997年1月7日）
      - 青島原本是個上班族，因為對一成不變的工作感到非常無聊，同時為了尋求刺激與正義，所以報考警校成為警察。而今青島終於成為刑警，並進入人稱空地署的灣岸署。剛到警署報到的青島就碰到殺人事件，但當他興沖沖跑到犯案現場，卻到處碰壁，這才知道轄區警員根本就沒辦法參與辦案，只能做些打雜的工作。而指揮兇殺案偵辦小組的室井，是警視廳搜查一課的管理官，也就是所謂的官僚菁英，青島的工作就是幫他開車。因為想儘快破案，室井不惜逼問親眼看到父親死亡、大受刺激並因此失聲的柏木雪乃。青島對室井的這種做法非常不能認同……
  - **第2話『愛與復仇的宅急便』**（1997年1月14日）
      - 某個星期二，青島負責偵辦因為被男友甩掉，憤而剪掉男友頭髮的奇妙案件。為了幫犯人典子(篠原涼子飾)寫筆錄，不得不請小菫幫忙，青島可說是陷入苦戰。就在這個時候，有個很大的箱子送來給和久巡查長，裡面放的是健康按摩椅。非常高興的和久在大家簇擁下坐上了椅子，沒想到按摩椅竟然裝了手榴彈，只要和久一動就會爆炸！原來這是一直都很痛恨和久的殺警嫌犯山部送來的，山部表示只要和久肯道歉，他就願意說出拆除炸彈的方法……
  - **第3話『被取消的筆錄，與她的案件』**（1997年1月21日）
      - 一聽到有事件發生，灣岸署刑事課馬上前往偵查，可是一到現場才發現案件並不屬於自己的轄區。認為應該以逮捕犯人為第一要務的青島，看到警察之間爭奪地盤的樣子，令他感到非常心寒。另一方面，轄區內發生了國中女生被搶的案件，受害者還因此受了傷。負責偵辦此案的是小菫，因為她過去也有相同的經驗，而且一直到現在都無法忘記那種恐怖的感覺，因此小菫決定要偵辦到底。不過該名搶嫌竟是某位大官的兒子，上面為了要湮滅這個案子，所以對室井施壓。小菫看到這種狀況非常氣憤……
  - **第4話『少女的淚，與刑警的尊嚴』**（1997年1月28日）
      - 青島這次以支援偵查員的身分，被灣岸署派到警視廳搜查一課。這次要緝捕的嫌犯大木茂是室井剛到警視廳接手的第一個案子，如果無法盡速破案，很可能會影響到他的未來。另一方面，室井也希望藉此機會，推薦青島到搜查一課來為自己工作。青島到某個酒吧去找嫌犯，沒想到竟然遇見小菫和真下。結果因為小菫逮捕扒手並亮出警察身分，竟然讓好不容易現身的嫌犯逃走。因為犯下這樣的大錯，不但青島受到其他偵查員責備，大家也責怪室井不該讓一個分局小警員來參加這次的偵查行動。為此感到內疚的小堇，決定設法暗中幫他挽回局面……
  - **第5話『聽不見她的慘叫聲！』**（1997年2月4日）
      - 小菫在回家途中突然遭到襲擊，而嫌犯就是三年前曾經襲擊過小菫，卻被她逮捕入獄的野口。野口在一年前就出獄了，而且每到禮拜二就會出現在小菫面前，不過因為他什麼也不作，只是遠遠看著小菫，所以根本就無法逮捕他。青島發現野口接近小菫不是為了報復，而是將小菫當成自己喜歡的卡通女主角，因此才會有這種跟蹤狂的行徑。因為得不到小菫的愛，野口轉而用暴力對付小菫。就在青島等人開始進行偵查時，野口竟然送了一捲錄影帶到警署給小菫……
  - *' 第6話『監視跟蹤！她的愛與真相』*'（1997年2月11日）
      - 青島與和久協助毒品組，負責監視大麻毒販住所。這是青島第一次跟監，因此感到格外興奮。當他與和久待在公寓裡跟監的時候，有一名女性回到毒販家中，不過青島萬萬沒想到，這名女性就是雪乃。原本相信雪乃是無辜的青島，得知雪乃以前在洛杉磯留學時，曾參加過大麻派對，並且遭到檢舉一事，感到非常驚訝。就在這個時候，有一個包裹送到雪乃家裡。毒品組馬上進去搜查，在包裹裡竟然發現了大麻，而包裹上面的收件人正是雪乃……
  - **第7話『時限48小時！』**（1997年2月18日）
      - 青島與和久協助毒品組監視大麻毒販住所，結果竟然發現雪乃涉案。但是在問過雪乃以後，青島相信雪乃是無辜的，不過因為雪乃過去曾與大毒梟岩瀨(布川敏和飾)有過一段情，所以警視廳認為雪乃一定知道岩瀨的下落，硬是要帶雪乃回警視廳接受偵訊。為了不讓警視廳帶走雪乃，青島只好用計逼雪乃打自己，並以妨礙公務為由拘留雪乃。為了證明雪乃的清白，青島獨自展開調查……
  - **第8話『再見了，親愛的刑警！』**（1997年2月25日）
      - 在台場發生了一件兇殺案，警視廳馬上在灣岸署設置特別搜查總部。不過這次派出的偵查員卻比平常少很多，原來警視廳想藉這次命案，將「科學辦案」導入傳統的刑事偵查中。警視廳派遣了利用電腦分析嫌犯特徵的犯罪分析小組：中央、專修、法政等3人，到灣岸署協助辦案。和久以最傳統的辦案方式找到了可疑嫌犯，但是卻遭到犯罪分析小組的譏笑，令他感到十分光火，當場決定退出偵查總部。青島則被派去協助犯罪分析小組一同辦案，為了證明和久所懷疑的嫌犯就是真兇，青島不惜向室井爭取，帶和久懷疑的嫌犯到警署問話……
  - **第9話『灣岸署大風暴！青島刑警危機一髮』**（1997年3月4日）
      - 品川署轄區內一名家庭主婦遭到殺害，丈夫則遭到逮捕，室井要求灣岸署協助此案。此次凶案係因丈夫外遇被妻子發現，兩人爭執之下，丈夫一時氣憤殺死妻子。為了保護兇嫌的情婦純子免遭媒體騷擾，神田署長命令青島與小菫帶純子回灣岸署。雖然心裡非常不甘願，青島跟小菫還是帶純子回灣岸署。就在這個時候，青島在人群之中發現一名可疑男子，便要求警視廳調查該名男子的資料，但是警視廳卻無視他的要求。沒想到該名男子突然襲擊純子，青島為了保護純子被捅了一刀……
  - **第10話『凶彈！消失在雨中的刑警之淚』（**1997年3月11日）
      - 六本木的賭場老闆龍村(真木藏人飾)打電話給青島，說他發現和久追了六年的殺警犯，在六本木出現了。龍村要求青島只要讓他的手下逃到泰國，他就願意告訴青島該名男子的藏身之處。但和久警告青島絕對不能答應龍村的條件，於是青島決定向警視廳求助。室井答應青島要出動搜查一課，但是上層卻不信任青島的情報，結果並未通過。就在此時真下遭到了槍擊，而且歹徒似乎就是殺警案的嫌犯。為了要逮捕持有走私槍械的安西(保阪尚輝飾)，上級發布了攜槍命令……
  - *' 第11話『永遠的青島刑警！』*'（1997年3月18日）
      - 上級懷疑青島以不當路徑得到嫌犯情報，決定不讓他參與偵查。不過青島並不因此感到氣餒，他在網上得到目擊情報，便與小菫一起前往調查安西(保阪尚輝飾)的消息。不過正當他們在進行調查的時候，安西突然出現，並且二話不說就朝青島開槍……

## 逸事

  - 由於《大搜查線》特別聘請專跑刑案新聞的[記者來擔任製作助理](../Page/記者.md "wikilink")，因此本劇與一般電視推理劇、刑警劇相比，非常忠實反映了日本[刑警在辦案現場的真實用語與細節](../Page/刑警.md "wikilink")。好比劇中署內稱呼[刑警](../Page/刑警.md "wikilink")，大多都用「搜查員」此一官方的正式字眼，而不直接稱「刑警」。對於緝捕尚未被定罪的嫌犯，也不直稱「[兇手](../Page/兇手.md "wikilink")」或「[犯人](../Page/犯人.md "wikilink")」，而是依「[無罪推定](../Page/無罪推定.md "wikilink")」人權原則，一律只稱「容疑者」（[犯罪嫌疑人](../Page/犯罪嫌疑人.md "wikilink")）。為了確保警員不會對嫌犯以暴力逼供，同時也保護刑警不會被嫌犯以[刑求罪名反咬](../Page/刑求.md "wikilink")，因此劇中在訊問嫌犯案情時，房門都一律半開，尤其向女性嫌犯問案時，還必須有女警陪同在場才可以訊問。此外，劇中對於刑警申請「用槍許可」、「[警車手續](../Page/警車.md "wikilink")」的流程，以及問案時出示「」會翻出內頁自己的照片（一般電視劇都只亮封面的[警徽](../Page/徽章.md "wikilink")），好讓對方確信自己身份……等小地方，也都相當忠實呈現，讓人印象深刻。
  - 劇情中主要場景「灣岸署」（全名為「警視廳灣岸警察署」，縮寫為WPS）在拍攝當時並不存在於警視廳編制，10年後警視廳因為台場地區人口增加而設立命名相近的[東京灣岸警察署](../Page/東京灣岸警察署.md "wikilink")。成立當日，劇組與[織田裕二本人都曾發文恭賀](../Page/織田裕二.md "wikilink")。劇組在成立後拍攝的續篇中使用的拍攝場地也自內田洋行「[潮見大樓](../Page/潮見.md "wikilink")」遷至「東京灣岸警察署」隔鄰的「the
    SOHO」。

## 每集首播時間及收視率

1.  第1集 1997-01-07 18.7%
2.  第2集 1997-01-14 16.4%
3.  第3集 1997-01-21 16.5%
4.  第4集 1997-01-28 15.7%
5.  第5集 1997-02-04 18.1%
6.  第6集 1997-02-11 18.7%
7.  第7集 1997-02-18 18.2%
8.  第8集 1997-02-25 17.3%
9.  第9集 1997-03-04 16.3%
10. 第10集 1997-03-11 19.0%
11. 第11集 1997-03-18 23.1%

<!-- end list -->

  - 平均收視率：18.2%

## 得獎記錄

[第12回日劇學院賞最優秀作品賞](../Page/第12回日劇學院賞名單.md "wikilink")、主演俳優賞、腳本賞、監督賞

## 參考資料

[wiki/踊る大捜査線](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%B8%8A%E3%82%8B%E5%A4%A7%E6%8D%9C%E6%9F%BB%E7%B7%9A)

## 外部連結

  - [《大搜查線》官方網頁](http://www.odoru.com/)
  - [《大搜查線外傳》官方網頁](http://www.odoru-legend.com/)
  - [緯來日本台《大搜查線》官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/r_a_police/)

[Category:富士電視台週二晚間九點連續劇](../Category/富士電視台週二晚間九點連續劇.md "wikilink")
[Category:1997年開播的日本電視劇集](../Category/1997年開播的日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:1997年電視特別劇集](../Category/1997年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:1998年電視特別劇集](../Category/1998年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:1999年電視特別劇集](../Category/1999年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2001年電視特別劇集](../Category/2001年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2003年電視特別劇集](../Category/2003年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2005年電視特別劇集](../Category/2005年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2006年電視特別劇集](../Category/2006年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2007年電視特別劇集](../Category/2007年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2000年代日本電視劇集](../Category/2000年代日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2010年代日本電視劇集](../Category/2010年代日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2010年電視特別劇集](../Category/2010年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:1997年停播的日本電視劇集](../Category/1997年停播的日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2012年電視特別劇集](../Category/2012年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:日本電視喜劇](../Category/日本電視喜劇.md "wikilink")
[Category:電視劇集系列](../Category/電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳作品](../Category/日劇學院賞最佳作品.md "wikilink")
[Category:東京臨海副都心背景作品](../Category/東京臨海副都心背景作品.md "wikilink")
[Category:警察主角題材電影](../Category/警察主角題材電影.md "wikilink")
[Category:富士電視台警匪電視劇](../Category/富士電視台警匪電視劇.md "wikilink")
[Category:日本犯罪劇](../Category/日本犯罪劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:日本電影作品](../Category/日本電影作品.md "wikilink")
[Category:1998年电影](../Category/1998年电影.md "wikilink")
[Category:2003年电影](../Category/2003年电影.md "wikilink")
[Category:2010年电影](../Category/2010年电影.md "wikilink")
[Category:2012年電影](../Category/2012年電影.md "wikilink")
[Category:日本犯罪片](../Category/日本犯罪片.md "wikilink")
[Category:1990年代犯罪片](../Category/1990年代犯罪片.md "wikilink")
[Category:2000年代犯罪片](../Category/2000年代犯罪片.md "wikilink")
[Category:2010年代犯罪片](../Category/2010年代犯罪片.md "wikilink")
[Category:富士電視台製作的電影](../Category/富士電視台製作的電影.md "wikilink")
[Category:電視劇改編電影](../Category/電視劇改編電影.md "wikilink")
[Category:週六獎賞](../Category/週六獎賞.md "wikilink")
[Category:Now寬頻電視外購劇集](../Category/Now寬頻電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:日本背景電視劇](../Category/日本背景電視劇.md "wikilink")
[Category:日本背景電影](../Category/日本背景電影.md "wikilink")